未經同意拒為車禍昏迷者抽血 美護士遭警粗暴又鎖又拉 市長局長道歉

美帝黑警

美國再發生警員疑濫用武力事件。猶他州一名護士拒絕應警員要求，為交通意外後昏迷無法表示同意的傷者抽血，被警員以武力拘捕並鎖上手扣，過程被警員隨身攝錄機拍下。女護士開記者會哭訴，市長公開道歉，警方亦就事件展內部調查。

事發在7月26日，鹽湖城大學醫院的護士沃貝爾斯（Alex Wubbels）被警方要求向車禍受傷昏迷的貨車司機抽血。沃貝爾斯向警員解釋說，護士只能在病人同意或病人被捕情况下，向警員提供病人的血液樣本，否則警方需要有搜查令，但警員堅持要取病人血液樣本。

沃貝爾斯致電上司請示，電話內男聲向警員說：「警官你正在犯嚴重錯誤，因為你正在恐嚇一名護士。」其中一名警員佩恩（Jeff Payne）開始感不耐煩地道：「夠了夠了，你現在被捕」。

從警員隨身攝錄機片段可見，佩恩伸手抓沃貝爾斯手臂，沃貝爾斯退後，佩恩強行抱着沃貝爾斯，把她帶離醫院範圍，並鎖上手扣拘捕她。沃貝爾斯在過程中不斷呼救「我無做錯」，並稱佩恩弄痛她。沃貝爾斯大約20分鐘後獲釋，沒有被控任何罪名。

沃貝爾斯其後與律師開記者會，稱自己只是想盡護士職責，對當日遭遇感到憤怒，亦不排除向警方追究。沃貝爾斯說，自己的工作是保護病人安全，血液是個人財產，「當一個病人危殆時，血液是極為重要的，我不會隨便看待」。

鹽湖城市長本周五(1日)發聲明稱，看過有關短片後，認為事件完全不能接受，而警察局長亦指事件令人警惕，警方正在內部調查。警察局長及市長都已致電沃貝爾斯道歉。

你地無做錯到

美國真係民主大國 夠公開透明

睇電視劇都見過類似情節
同埋而家美國差佬心口有攝錄機之後好似收斂咗
唔敢好似以前咁亂鳩咁嚟

白人對白人就算鳩數啦
話知你headshot一千槍啦

其實囉咗都做唔到証據

如果個護士係黑人可能已經死咗

如果係某大國

個護士唔駛叫
都自動自覺抽一大包血

順便幫個病人捐埋肝

香港都傳過有一單類似
但唔知堅定流

香港黑警試過叫一架高得制嘅巴士入橋底，點知司機真係聽黑警話，最後巴士被削頂

司機都慘，唔聽黑警講就會被控阻差辦公。聽就不小心駕駛